{
  "theme": [
    {
      "Questions": [
        {
          "theme": [
            {
              "Question": "Quel acteur célèbre incarne le physicien Stephen Hawking dans le film 'The Theory of Everything' (2014)?",
              "TrueAnswer": "Eddie Redmayne",
              "FalseAnswer": [
                "Benedict Cumberbatch",
                "Hugh Jackman",
                "Tom Hiddleston"
              ],
              "Explanation": "Eddie Redmayne a remporté un Oscar du meilleur acteur pour son interprétation de Stephen Hawking dans le film biographique 'The Theory of Everything'."
            },
            {
              "Question": "Quelle chanteuse emblématique est incarnée par Jennifer Lopez dans le film 'Selena' (1997)?",
              "TrueAnswer": "Selena Quintanilla",
              "FalseAnswer": [
                "Celia Cruz",
                "Gloria Estefan",
                "Shakira"
              ],
              "Explanation": "Jennifer Lopez a joué le rôle de la célèbre star de la musique tejano, qui est tragiquement décédée à l'âge de 23 ans."
            },
            {
              "Question": "Qui a réalisé le film biographique 'Milk' (2008) avec Sean Penn dans le rôle de Harvey Milk?",
              "TrueAnswer": "Gus Van Sant",
              "FalseAnswer": [
                "Martin Scorsese",
                "Steven Spielberg",
                "Quentin Tarantino"
              ],
              "Explanation": "Le film de Gus Van Sant 'Milk' dépeignait la vie et l'assassinat du premier homosexuel ouvertement élu à un poste public en Californie."
            },
            {
              "Question": "Dans 'The Aviator' (2004), qui joue le rôle de l'excentrique pionnier de l'aviation Howard Hughes?",
              "TrueAnswer": "Leonardo DiCaprio",
              "FalseAnswer": [
                "Tom Cruise",
                "Johnny Depp",
                "Brad Pitt"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation de Leonardo DiCaprio d'Howard Hughes lui a valu un Golden Globe du meilleur acteur dans un drame."
            },
            {
              "Question": "Quelle figure célèbre est représentée dans le film biographique 'Gandhi' (1982) avec Ben Kingsley?",
              "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
              "FalseAnswer": [
                "Nelson Mandela",
                "Martin Luther King Jr.",
                "Winston Churchill"
              ],
              "Explanation": "La poignante interprétation de Ben Kingsley du leader indien Mahatma Gandhi lui a valu un Oscar du meilleur acteur."
            },
            {
              "Question": "Qui interprète Judy Garland dans le film biographique 'Judy' (2019)?",
              "TrueAnswer": "Renée Zellweger",
              "FalseAnswer": [
                "Meryl Streep",
                "Cate Blanchett",
                "Julianne Moore"
              ],
              "Explanation": "La performance de Renée Zellweger en Judy Garland lui a valu un Oscar de la meilleure actrice."
            },
            {
              "Question": "Dans 'The Queen' (2006), quelle actrice joue le rôle de la reine Elizabeth II?",
              "TrueAnswer": "Helen Mirren",
              "FalseAnswer": [
                "Judi Dench",
                "Maggie Smith",
                "Emma Thompson"
              ],
              "Explanation": "Helen Mirren a remporté un Oscar de la meilleure actrice pour sa remarquable interprétation de la reine Elizabeth II."
            },
            {
              "Question": "Qui a réalisé 'The King's Speech' (2010), un film biographique sur le roi George VI?",
              "TrueAnswer": "Tom Hooper",
              "FalseAnswer": [
                "Christopher Nolan",
                "David Fincher",
                "Alfonso Cuarón"
              ],
              "Explanation": "La réalisation de Tom Hooper pour 'The King's Speech' lui a valu un Oscar du meilleur réalisateur."
            },
            {
              "Question": "Quel hors-la-loi américain est représenté dans le film 'Public Enemies' (2009) avec Johnny Depp?",
              "TrueAnswer": "John Dillinger",
              "FalseAnswer": [
                "Jesse James",
                "Billy the Kid",
                "Butch Cassidy"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation de Johnny Depp du célèbre braqueur de banques John Dillinger a mis en lumière la poursuite du FBI contre lui pendant la Grande Dépression."
            },
            {
              "Question": "Qui interprète Erin Brockovich, une employée de justice réelle, dans le film biographique éponyme?",
              "TrueAnswer": "Julia Roberts",
              "FalseAnswer": [
                "Sandra Bullock",
                "Kate Winslet",
                "Reese Witherspoon"
              ],
              "Explanation": "Julia Roberts a remporté un Oscar de la meilleure actrice pour son rôle d'Erin Brockovich, une assistante juridique qui poursuit une importante action en justice contre une société d'électricité californienne."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Raging Bull' (1980), quel boxeur est incarné par Robert De Niro?",
              "TrueAnswer": "Jake LaMotta",
              "FalseAnswer": [
                "Muhammad Ali",
                "Rocky Marciano",
                "Sonny Liston"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation intense de Robert De Niro du boxeur tourmenté Jake LaMotta lui a valu un Oscar du meilleur acteur."
            },
            {
              "Question": "Qui a réalisé 'Malcolm X' (1992) avec Denzel Washington dans le rôle du leader des droits civiques?",
              "TrueAnswer": "Spike Lee",
              "FalseAnswer": [
                "Ava DuVernay",
                "Ryan Coogler",
                "Jordan Peele"
              ],
              "Explanation": "L'épopée biographique de Spike Lee, 'Malcolm X', a reçu des critiques élogieuses pour sa représentation de l'activiste influent."
            },
            {
              "Question": "Quel film biographique met en vedette Emile Hirsch dans le rôle de Christopher McCandless, un aventurier décédé dans le wilderness d'Alaska?",
              "TrueAnswer": "Into the Wild",
              "FalseAnswer": [
                "127 Hours",
                "Wild",
                "The Revenant"
              ],
              "Explanation": "'Into the Wild', réalisé par Sean Penn, retrace le voyage réel de Christopher McCandless et son exploration de la nature et de la découverte de soi."
            },
            {
              "Question": "Qui interprète Stephen Glass, un journaliste pris à fabriquer des histoires, dans le film 'Shattered Glass' (2003)?",
              "TrueAnswer": "Hayden Christensen",
              "FalseAnswer": [
                "Tobey Maguire",
                "Zac Efron",
                "Michael Cera"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation de Hayden Christensen de Stephen Glass, dont le journalisme frauduleux lui a valu la notoriété, a été acclamée par la critique pour son authenticité."
            },
            {
              "Question": "Dans le film biographique 'The Social Network' (2010), qui incarne le co-fondateur de Facebook, Mark Zuckerberg?",
              "TrueAnswer": "Jesse Eisenberg",
              "FalseAnswer": [
                "Andrew Garfield",
                "Michael Cera",
                "James Franco"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation de Jesse Eisenberg de Mark Zuckerberg et l'origine controversée de Facebook lui ont valu une nomination aux Oscars du meilleur acteur."
            },
            {
              "Question": "Qui joue Solomon Northup, un homme noir libre vendu en esclavage, dans le film '12 Years a Slave' (2013)?",
              "TrueAnswer": "Chiwetel Ejiofor",
              "FalseAnswer": [
                "Idris Elba",
                "Don Cheadle",
                "Denzel Washington"
              ],
              "Explanation": "La puissante représentation de Chiwetel Ejiofor du voyage éprouvant de Solomon Northup en tant qu'esclave a suscité des éloges et une reconnaissance critiques."
            },
            {
              "Question": "Quel musicien célèbre est incarné par Jamie Foxx dans le film biographique 'Ray' (2004)?",
              "TrueAnswer": "Ray Charles",
              "FalseAnswer": [
                "Stevie Wonder",
                "James Brown",
                "Marvin Gaye"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation de Jamie Foxx du légendaire musicien Ray Charles lui a valu un Oscar du meilleur acteur."
            },
            {
              "Question": "Qui a réalisé le film biographique 'A Beautiful Mind' (2001) sur le mathématicien John Nash?",
              "TrueAnswer": "Ron Howard",
              "FalseAnswer": [
                "David Fincher",
                "Christopher Nolan",
                "Martin Scorsese"
              ],
              "Explanation": "La réalisation de Ron Howard pour 'A Beautiful Mind' a été acclamée par la critique et lui a valu un Oscar du meilleur réalisateur."
            },
            {
              "Question": "Dans 'Walk the Line' (2005), qui incarne la légende de la musique country Johnny Cash?",
              "TrueAnswer": "Joaquin Phoenix",
              "FalseAnswer": [
                "Brad Pitt",
                "Ryan Gosling",
                "Heath Ledger"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation authentique de Joaquin Phoenix de l'icône de la musique Johnny Cash lui a valu une nomination aux Oscars du meilleur acteur."
            },
            {
              "Question": "Qui a joué le physicien et cosmologiste influent Stephen Hawking dans le film biographique 'The Theory of Everything' (2014)?",
              "TrueAnswer": "Eddie Redmayne",
              "FalseAnswer": [
                "Benedict Cumberbatch",
                "Hugh Jackman",
                "Tom Hiddleston"
              ],
              "Explanation": "L'interprétation sensible d'Eddie Redmayne de la vie de Stephen Hawking et de ses luttes contre la maladie du neurone moteur lui a valu un Oscar du meilleur acteur."
            }
          ]
        }
      ]
    }
  ]
}